<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on Ohdmire</title>
    <link>https://ohdmire.github.io/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on Ohdmire</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2023 Ohdmire</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ohdmire.github.io/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【持续更新中】西方哲学十五讲笔记</title>
      <link>https://ohdmire.github.io/notes/westernphilosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohdmire.github.io/notes/westernphilosophy/</guid>
      <description>西方哲学十五讲笔记 # 这篇文章最后更新于2023.10.19 杂谈 # 为什么我会想要学习西方哲学？很大一部分还是素晴日给我的冲击，让我去了解了维特根斯坦的思想，特别是他的语言哲学方面的成就，对我的三观的重塑，让我以一种新的视角去认识世界。这份喜悦就好比哥伦布发现新大陆一样。从而萌生出了对哲学的的兴趣。其实我之前在高中学习马哲的时候，曾经也认为这十分的对，天天去分什么唯心主义和唯物主义的。确实马哲是很好的思想。他过于正确，正确到我甚至我当时觉得这就是真理。但自从我了解完维特根斯坦的思想后，我才意识到，如果只有马哲，那么我觉得整个世界是是无趣的，我不喜欢。对于我在学校学习的哲学（非哲学专业），我觉得这根本算不上哲学，应该把哲学二字去除。真是误人子弟。哲学是一门自由的学科，学习哲学就应该自己去思考去阅读著作，去和伟大的人物去对话，自己去树立自己的三观。而不是单单的为了服务你这门哲学，而去跟毫无哲学底子的人去对比别的哲学。对比是没错，但是你有仔细阅读其他哲学家的著作并思考吗？为什么你会相信一个陌生人写的东西就是哲学家思想的全部内容呢？当然，我也不是说对哲学家思想的解读全是错误的，但是我认为尽量还原一个哲学家思想思路的作品，尽力去描述哲学家思想的作品才是好的二创作品。哲学不是一门讲大道理的学科，而是思考的活动过程。如果只是寥寥几句就概括了以往的哲学，这对于之前的哲学来说一点都不公平。当初的我对形而上学的印象就是被灌输着孤立，机械，片面的。可事实上你真的了解形而上学吗？西方花了几百年上千年研究的主题真的就被这三个词语所概括吗？真的如他所描述的三个词那样那么无趣吗？任何一门哲学都无法代表整个哲学。
所以现在我想要从西方哲学开始的地方——古希腊哲学开始，一步一步慢慢了解哲学，明白哲学家所争论的到底是什么，不同时期哲学研究的对象是什么，为什么哲学发展成了今天这个样子……在学习的过程中能够给与我对世界新的认识。
以下笔记存在的目的在于我能够快速回忆起之间所学的内容，所以请你先阅读本书后再观看。欢迎指出错误
痛苦的智慧 # 伊甸园的神话中，我们可以了解到
人类最透彻的痛苦是智慧，认识到死亡 人不能忍受一个无价值的世界，因而人通过赋予价值，而最高的价值为终极关怀，价值对抗虚无主义
全能全知全善的上帝纵容亚当的罪，说明了人是自由的。这种自由不是人凭他自己就可以违背上帝的意志，而是上帝赋予了人违背他意志的自由。 人的自由终究不是上帝那创造的自由，而是给予了人选择的自由 人是某种尚未定型的，永远开放的存在，因而他的至高无上的终极理想本身也一定是一种尚未定型的，永远开放的对象。爱智慧源于人的本性，这是人必经的痛苦，方才成其为人。人成其为人==&amp;gt;人是人的未来
希腊哲学的诞生 # p25-p27 # 克里特-迈锡尼文化 伯里克利关于民主的发言 城邦制度的民主自由==&amp;gt;足够闲暇==&amp;gt;语言的力量 人类社会秩序投射到自然 p28-p31 # 希腊人开始思考哲学的时候，没有抽象的概念可以使用 希腊哲学主题是获得关于宇宙万物的必然性或规律知识 命运与必然性《俄底浦斯》 苏格拉底：自知无知是有智慧的体现 希腊哲学的经验主义==&amp;gt;为了解决问题，拯救现象 此现象非与本质对立的现象，而是对人所显现出来的一切事物，现象之外别无他物 解释现象==&amp;gt;用现象解释现象==&amp;gt;自然哲学（宇宙论） p32 # 从自然认识自己==&amp;gt;人与自然同质同构（自然是大宇宙，人是小宇宙） 为什么==&amp;gt;为什么存在着东西存在，而不是归于虚无==&amp;gt;万物聚合而成的自然没有因为万物的生灭变化而毁灭，而是对我们表现为永恒的循环（如四季）==&amp;gt;本原的产生 p35 # 泰勒斯 观察天象，不留神掉进沟里 米利都学派（泰勒斯）==&amp;gt;大地浮在水上==&amp;gt;水：流动性/易变性/可塑性/生命原始，正是化生万物的本原==&amp;gt;无定形 p36 # 赫拉克利特 万物本原：火==&amp;gt;运动变化永恒==&amp;gt;按一定分寸燃烧，按一定分寸熄灭==&amp;gt;变化有一定的尺度，这个规范万物变化尺度是逻各斯==&amp;gt;大体上就是规律 p37 # 巴门尼德：静止不动，存在是一 赫拉克利特：运动变化，万物是多 巴门尼德</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ohdmire.github.io/notes/westernphilosophy/feature.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>维特根斯坦</title>
      <link>https://ohdmire.github.io/notes/wittgenstein/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohdmire.github.io/notes/wittgenstein/</guid>
      <description>笔记 # 这些笔记是我阅读知乎上觉得重要的内容摘抄下来的
世界是事实的总和，而非物的总和 # 我们观察的不可能是超越时间的、不变的“物” 实无穷与潜无穷 # 排中律 世界是无限的 当用“非A”代替“B”时，其逻辑依然是“A或非A”为真的条件是“A为真”或“非A”为真，而不能说“A或非A”这个命题恒为真。 世界是有限的 保证了A和非A构成一个整体 “真的意义” # 当命题表达了实际情况时，命题就是“真”的；否则命题就是表达了非实际情况，也就是“假”的。维特根斯坦用这个命题将世界的“真”锁定在过去和当下中。 两类逻辑 # “逻辑必然的数学推理”和“逻辑不必然的力学推理” 维特根斯坦通过这个命题（1.13逻辑空间中的事实是世界）区分了“数学的逻辑”和“力学的逻辑” 数学的每一个定理和推论都是公理的同义反复或者是公理的矛盾命题，这类命题要不是必然的，要不是不可能的，它们的“真、假”在逻辑上是必然的，但是也没有告诉人们新的知识。而力学的逻辑，或者说物理命题的“真假”是由它们是否与事实一致进行判断的。 逻辑空间中的“事实”是物理命题，而逻辑空间中的“非事实”则是纯形式化的逻辑命题。 世界是可还原的 # 使用还原论去认识世界 一个基本组成成分和另一个相互独立，互不影响 与还原论相对的是整体论或系统论，就是把复杂系统看着是一个整体 世界之内与世界之外 # 世界是所有基本事态的存在 “物的可能状态”只有在实际发生后，才进入世界之内。而“物的可能状态”没有实际发生，那么就是在世界之外。 参考链接 # 维特根斯坦《逻辑哲学论》解读</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ohdmire.github.io/notes/wittgenstein/feature.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ohdmire.github.io/notes/javascript%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ohdmire.github.io/notes/javascript%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>数据类型 # Number # 123; // 整数123 0.456; // 浮点数0.456 1.2345e3; // 科学计数法表示1.2345x1000，等同于1234.5 -99; // 负数 NaN; // NaN表示Not a Number，当无法计算结果时用NaN表示 Infinity; // Infinity表示无限大，当数值超过了JavaScript的Number所能表示的最大值时，就表示为Infinity 字符串 # 转义字符\ 多行字符串`` 字符串运算 # x=a+b; //类似于Python中的format let name=&amp;#39;123&amp;#39;; x=`xxx,${name}`; 字符串操作 # //字符串会转换为Array var s = &amp;#39;Hello, world!</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ohdmire.github.io/notes/javascript%E7%AC%94%E8%AE%B0/feature.png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>
